返左份飲食樓面 ，覺得搵笨

11粒鐘，14500$，500勤工返六日

先返一間日式拉麵鋪實習

時間換錢無咩問題，間鋪得我一個人做樓面，鋪細都算好做

點知叫我做埋廚房收檔清潔，洗埋碗
，煮埋麵

今日第2日，岩岩收工。同我講新開張間鋪預左我做廚房，個經理不停講一大輪野講 有前途呀，又好做過樓面，跟住最後話，如果樓面唔得閒都要做埋

題外話：
我全日一雙手套，收污糟野，洗野，處理食物，好多時，無換手套，無洗手。
仲要碗麵要落紫菜，為免紫菜淋哂，一盒紫菜放樓面，我等廚房整好麵，用手拎起塊紫菜放係碗麵到，d客仲話好好食

今日我洗毛巾，洗洗下叫我即刻煮麵，學下，我驚食撚死人，換手套煮

當然一大輪野，想表達唔想做

傻西先做呢分，一個做咁多樣，無20k都唔撚做啦

傻鳩

我認自己on9

做廚房＝洗返3，4年碗先

聽日射9佢波 叫經理好好感受下

乜會咁樣既咩

岩 失去先會珍惜

樓面+清潔+洗碗，煮埋面
俾啲心機做

唔怪得長期請人啦

有冇洗埋廁所

可唔可以2萬一個月呀

你好走人

商場廁所，唔洗去洗

想聽日即走了

快D學完佢D野, 學左D湯底點整 個運作係點就好走人

自己開

經理做乜，炒左佢你做埋佢果份咪得

以前以為做 廚房係切配料 上碟 煮野

第一日洗成日碗
一星期quit 咗

第一日已經識，有做過黃店拉麵店，佢果d又係無技術可言

廚房都話可以學下煮嘢，第時自立門戶

好彩我個老細冇咁CLS
而且好好人
Btw間舖有幾細先至一個樓面都搞得掂
得嗰度7張枱31個人都要至少2個喎

屌，真 佢而家一直都係廚房洗碗

好多呢d叫日式餐廳 特別係拉麵呢d 個staff所有野都要做
留意佢應該係請店務員 而唔係「廚師」同「侍應」
係咪笨7就甩人見智 你當係佢地果邊d傳統 香港人唔係咁易接受到
而手套應該係你經理on99懶慳家先俾一套你用 正常係唔可能

其實 最好要2個人，20幾張台
樓面我已經做撚死

帶住洗碗手套煮碗麵比你經理食先啦

佢份工 講明 侍應

手套 可再拎，只係 我洗緊樓面毛巾，叫我即刻煮麵，我開聲 講 換手套，廢事比客食到，唔係又屌我 快撚d煮

20張枱
Ching好勁
落單上菜執枱全部一腳踢
遇著有啲人食到好污糟
張枱真係有排執

係咪一蘭

好難解釋更多

不是， 果到好多細鋪仔可租，像信和，好多學生妹

開名啦

一蘭我返過年幾
算好彩因為淨係擔吓抬吓
有同事真係做到好似你咁

萬四做咁多野真係搵笨

遲一分鐘，一次，500勤工即無

同佢講要做廚房就唔該俾返廚房嘅人工

講佢老母咩，都係走先

對飲食有興趣先好入行

萬4蚊請到個洗碗 賺撚到仆街

分身師

一份糧 要你做幾個角色

擺明搵你笨啦 屌你

可以改名了

萬4 做曬洗碗 整野食 樓面

咁唔合理既待遇都可以講到有前途，呢啲經理一定藍絲黎

不過間公司刻薄都唔好咁對啲客啦，隻手污糟掂野食

拆開有無50蚊一個鐘
你咁捱得 好快就會叫你無薪Ot

青你一個人做4份工出一份糧

而家飲食業低潮班仆街老細仲唔榨到你盡咩

有興趣入去都變性無能
廚房會嚇死你

我係你就走硬

嗰啲手套打飛機手感唔錯
好在你未學識

你咁核突啲客睇唔到? 拉麵鋪通常都會睇到廚房

認真, 做譚仔好過

仲做落去

我嗰度個洗碗啊姐做3個半鐘
一個月都7500
都唔計ching要顧埋其他位

計假萬5 除30除11
45$

日式係咁, 尤其和民, 所以後生仔女/情侶食面食得咁開心, 佢地有冇諗過D人做得咁辛苦, 佢地食野開心吹水同時, 要諗下將來佢地揾工返工都係咁辛苦

店務員都唔會叫人做埋廚房同洗碗
做廚房都可以當有機會偷食同佢玩

侍應價做咁多野就咪撚理佢

叫得佢一個人做幾份一定搵你笨，唔等錢洗就咪堅定小小，除非佢真係對你好（唔介意你偷食、有禮貌、做錯野唔罵，當人情賣下比自己偷食都唔錯）

條腰你自己既，可以同你講做洗碗條腰會好傷

但係日式既廚房學徒就真係有機會要做晒

其實睇到架，佢地傾計
如果一直留意一定見到 ，不過有時 廚房幫手整埋紫菜落碗麵到，之後叫我快撚d出餐

食蕉都唔止呢個數啦

不過份工都係佢哋自己揀

聽日話唔撈
嚇佢等佢加人工啦

做廚同做樓面都唔同價啦
同一份人工做哂兩份 真係搵你笨柒
利申:樓面同廚都做過

樓主唔做呢份可以做咩？

唔知

拉麵係真係要兼埋洗碗
不過香港人唔多受呢套

同你一樣
我做果間野個sink盤係櫃檯隔離
企撚左8個鍾係啲客面前洗碗
做撚左兩日就quit

中環別天神？

11個鐘
假設冇落場
同計埋飯鐘錢落去既話
$15000/25/11=$54.5/hr
扣埋mpf得$51.8/hr
仲要multitasking
我係老闆會好開心請到你呢個員工

淨洗碗都17k
樓主反省下

12小時 返6天,
做保安咩都唔洗做, 都有17000$啦

間野係寶琳唔記得咩名
中學個陣做
唔知執左未

開名啦屌

我有保安牌😂

會不會比佢告抹黑

早幾年我都係做日廚學徒得11k
返11-23 3hr落場 有時要做埋樓面
雖然都叫做學到啲野
但都知係比人搵笨

11HRS X 6 DAYS
$14500? 做果個都ON奉99

吓 我以前拎多你5K坐Office上網架昨喎

走啦
冇前途 為打發時間都唔會咁返

11個鐘都做....

飲食業係最多搵笨行業
係香港咁獨特
建議樓豬一係做廚一係轉行

Ps:做緊飲食，努力考下牌老左做揸車算

冇工番你都要番住先

仲返第三日正on9

一係hea返由佢屌

收佢萬5幫佢賣命傻的嗎？

我都試過
暑期工返過間日式餐廳又賣定食又賣甜品
間鋪又細每次得三個人返工
煮野食+出餐+收錢+洗碗+清潔全部都要做仲要畀人屌
但人工得50蚊

堅持咗幾個月最後走個時仲話加到60蚊畀我 睬佢都on9

Hea住比佢屌都好累

早d走係好事黎既

煮麵有冇野學? 有野學咪做

飲食起碼$16000啦

無野學的，左溝右溝

第一日大概識煮，約15分鐘時間

飲食都係咁
難請人
鋪面細果d由樓面到廚房都要做
以前係某連鎖咖啡做過
呢頭洗完碗 果頭去沖咖啡 烘三文治

埋爐冇23K都做、正傻鳩

間鋪20張枱，就算係日本都冇咩可能

10個位就有機

同我講新開張間鋪預左我做廚房，個經理不停講一大輪野講 有前途呀

唔好做啦 擺明搵你笨 你要做哂就叫佢出起碼兩份半糧 咪撚聽佢講前途 邊個會喺佢度做一世

屯門？

支持開名 打同音字囉

咪撚做,,垃圾工來
人工少,工時長,無野學
你呢份正確叫打雜

萬零蚊有機會就搵份hea工做算啦

旺角？

做某D區嘅FOODPANDA都高人工過你

現實係對於老細來講冇咗個員工請返另一個就解決問題

咁少人做野,工作量肯定好大
結論做唔過

相近，但唔係

所以做it support hea下都幾舒服

Um，人工係少既
不過鋪頭仔通常一腳踢，仲要呢個時勢，我坐office都做緊3個人既工作

佢應徵侍應但做晒出邊入邊幾個崗位喎
話唔定遲啲收銀都靠佢

收碗出邊開緊2萬

轉工啦傻閪

收銀 像 汽水機咁樣買麵食，不用人手收銀
但 要行出去探熱，安排入座果d,都要係部機隔離望客買野食，或者介紹款色

1個人樓面
但有經理？

個經理 廚房 樓面 做埋
間中幫 樓面囉 好間中，多數廚房

2廚房，1樓面 1經理（主要點人做野）間中2邊玩

人哋日本都分廚師同侍應喎
廚房擔當：主要負責落單，煮嘢，洗碗。冇人時會準備／清點啲食材湯料，清理廚房啲廚餘同器具。細鋪有機會做埋樓面。(但樓主間鋪都唔細，遲啲仲要開新鋪
樓面擔當：負責招呼客人，落單，上菜，收錢同清潔。
人工計返港紙都起碼2萬，年尾仲有5萬花紅喎
一個職位要做幾多嘢唔係重點，但份糧同工作量唔成比例明顯搵笨

除非諗住學點煮姐以後開餐廳姐 唔係返呢啲工真係無前途得迷途

笑撚左

個經理只會對下個員工落更多嘴頭係咁哦佢話好有前途威逼佢繼續做 so that 自己唔使做

黃店藍店？

我見工果時講明唔做廚房，點知做樓面第一日返工，幫 廚房抹下野，第二日 幫手煮麵，備料，洗碗

依到咁樣加埋
今時今日正常都起碼要加到80-100蚊左右先叫合理
不過香港做爛市 50-60都大把人做

走啦
第一個月即日走得

岩岩睇連登間鋪，原來藍店

因為睇得出你冇樓面經驗，做嘢唔太掂，所以先叫你做埋下欄嘢

香港冇乜邊間用機, 同自爆冇咩分別..

又有話無表態姐

係喎睇咗20個位

可入22位 唔係台，可能講得唔清楚
重點是做埋樓面外工作 收一份人工

自爆算啦，全港第一間沾麵

做左幾耐?

懷疑係之前做嗰間 冇落場搵笨柒去做 樓主快走

樓上應該講緊日本好老派既店
有時反而d出名老店或者高級料理請人係唔會分職位，請人請學徒，所有野，洗廁所，洗碗，招呼客人咩都要做
不過香港開既拉麵店，除非日本老師傳主理
唔係既話都一定分哂樓面廚房洗碗職位

樓面無野做就想企係到吹水？
茶記就得。

就當短期頭痕 個老細都仆街啦

以前學生返份part time樓面
第一日返全間野得兩個樓面 包括我
收工堆到成座山咁多碗叫我洗埋先走
冇洗直接走左
直接唔做 叫佢出返一日糧俾我

實習樓面，再做廚房野，調鋪，直接叫我做廚房。

早半粒個鐘番去掃地拖地啦

位同枱都撈得亂係咩概念

起碼都要2萬中起跳，做死人

嘩乜鳩野工嚟㗎咁撚閪

放飯入倉到食？

剛畢業？
係我會問經理做埋廚房會唔會人工高啲。佢唔肯就辭。

睇你想點發展？讀緊書定做緊野？點都好，識多樣技能唔係壞事。
假如會走，去到英國去到澳洲，中廚都係一樣技能

有落場再拖多一兩個鐘咪仲仆街。

做沾麵就不是了 但呢D鋪頭大把 都係濕鳩工
建議做住保安騎牛搵馬 搵過份好啲嘅 加油

打錯，日廚先啱？但所有廚師 係咩地方都唔會太難搵工

保安爆到無得再爆。單係考証都有排等

有落場唔做啦 返到屋企 沖涼 食晚飯 訓都訓唔夠8粒鐘就要返工

有證

冇咁恐怖。西餐日餐唔知。而家呢行咁撚閪冇人入行。中菜專心做死一間由學師操到埋鑊都係三四年既事

大坑間黃店都喺咁，請兼職樓面 $60/h，一個人咩都要做晒，錯少少都仲要受埋氣，之後仲要點我去serve埋佢隔離間舖頭

利申做過一日即刻唔做，慘過做狗

恭喜，比著我做保安都唔做廚

辭工留返俾經理做啦大大啖屎都要搶住食

黃店專昆鳩手足係常識，仲去做?

揾人笨

間野係咪賣柚子拉麵？

有時唔係唔想做飲食
係真係難搞..
困身少假,搵份廚,WAITER都好似六合彩咁,你永遠唔知會唔會伏,除非識人
做某D地區既店就一定人工低下D
要做高人工又要去到中環,但收工又收勁夜
仲要勞工假

佢唔尊重食客同食物 你可以離開呢間公司
搵一個尊重呢兩野既地方

利申 都係飲食業

返7仔好過

餐廳難請人所以就扮黃

會落柚子皮既

萬五 返6日一日11粒鐘
時薪得50幾蚊
份工輕鬆都唔做啦

樓主真係底得諗

洗咖啡機個啲就算啦
但碗碟個啲 正常應要請個洗碗嬸嬸

傻閪樓主真係好抵請 一個人做3份
15000 / 24日 / 11粒鐘 / 3個位
平均19蚊唔使請一個位

去緊返工，返多日 即日通知

請唔到人 好似hea 請洗碗，叫哂廚房 樓面做

諗起尋日佢講我入客 只量體溫，唔幫客噴手，我話麻煩 咪唔做就屌我 而家疫情係咁架唔，講真你講再都想做好d,但自己成間鋪好多野都唔衛生

我同樓主一樣13200全做 一個月4日假 返10hr 屌返左一日已經想走 on99 有條友話上次個新人返完7日就走 我都打算同佢一樣捱多幾日走人 如果有人屌我我即刻換衫走